衞生署籲佳節勿飲酒免被友人強姦：酒精比迷姦水更易得手

即時要聞 2017-12-19 15:01:32 HKT

【新增短片】
聖誕節將至，不少人會「飲兩杯」歡度佳節，但衞生署提醒，飲酒沒有安全水平，加上酒精可以致癌，實在不飲為佳。有急症科醫生表示，飲醉酒已屬輕微酒精中毒，可導致酒後駕駛意外甚至被友姦、迷姦；暴飲更有機會出現急症酒精中毒，曾有中年男子飲一支白蘭地及一支紅酒後深度昏迷，更需插喉呼吸，血液酒精濃度達可死亡水平，需入深切治療部洗血救命。

衞生防護中心高級醫生（疾病預防）李嘉瑩表示，根據2014/15年人口健康調查，逾六成15歲以上人士過去一年曾經飲酒，近一成人曾試過暴飲，即連續飲5罐啤酒、5杯餐酒或5杯烈酒；未成年人飲酒情況亦嚴重，禁毒處調查發現，13.4%小四至小六學生過去一年有飲酒，未作年中學生飲酒比率更達39.2%。

李嘉瑩表示，酒精已被世衞列為第一類致癌物，與煙草為同一類別，飲酒越多患癌風險越高，且與酒精飲品種類無關；而年輕人飲酒更影響腦部發展，減低自制能力，令記憶力受損等，越早飲酒亦越易養成日後酒精依賴。中國有飲酒護心之說，但她強調未有研究證實，世衞亦從未建議為改善健康而飲酒。

香港急症醫學院臨床毒理專科委員會主席劉飛龍表示，飲酒可至酒精中毒，如經常發生的醉酒駕駛撞死人，就是輕微或中等中毒導致手眼失調、判斷力受損、反射作用緩慢所致；而他在急症室亦見過因醉酒失去自我抑制能力、出現侵略或暴力行為而出現友姦情況，亦有人醉後不幸被認識的人侵犯要服用事後避孕丸。

急性酒精中毒更可導致死亡。他指，如每百毫升血液酒精含量多於500微克，已是可導至死亡水平，曾有40多歲男士飲一支白蘭地及一支紅酒後，被發現在家不省人事，他深度昏迷，不能自行呼吸，需插喉協助。血液驗查發現，每百毫升血液含酒精600微克，為法定酒精上限13倍，若非他平常有飲酒習慣，此濃度可致死，事主最終亦需洗血救命。

一次過飲12個酒精單位，已可令人斷片，即暫時失去知覺，深度酒精中毒。香港營養師協會會長林思為表示，一杯啤酒含0.7酒精單位，一罐啤酒含1.3單位，一大支啤酒含2.5單位；紅酒則一杯1.2單位，一杯烈酒含1.3單位，不同酒濃度不一，若必須飲酒應自我恆量飲用水平。

飲酒危害健康，衞生署推出飲酒與健康篩查問卷，市民可上網自行測試，自己的飲酒習慣是否達需介入水平。李嘉瑩表示，根據人口健康調查數據估計，有21萬人達對健康有風險水平，情況值得關注。

女權閪: #blamethevictim

女權西：

我：

5罐啤酒叫暴飲

blame the victim

喺歐美噉講肯定會出事

佢陳述個可能性姐
並無怪罪落受害者到

香港急症醫學院臨床毒理專科委員會主席劉飛龍表示，飲酒可至酒精中毒，如經常發生的醉酒駕駛撞死人，就是輕微或中等中毒導致手眼失調、判斷力受損、反射作用緩慢所致；而他在急症室亦見過因醉酒失去自我抑制能力、出現侵略或暴力行為而出現友姦情況，亦有人醉後不幸被認識的人侵犯要服用事後避孕丸。

飲酒>飲得多>酒精中毒>醉酒>失去自我抑制能力>暴力/強姦

conclusion:咪飲酒

自己酒品差/唔識自我控制/就住飲/咸濕 就賴落飲酒度

#metoo

唔搵警犬做Friend咪安全第一囉！！！！

帶返警署執左劑

女權撚全面進場
衛生署署長引咎辭職

Do not drink~~ 未成年咪掂酒精~~~

咁樣過多十年八載又可以係facebook #metoo啦

留名等睇連登仔學呂麗瑤咁玩殘埋blamethevictim

痴撚線